【氣象？】 （2018年4月上旬）預測子女要便便？

預測子女要便便 家長兩改學琴時間 導師斥黐線
2018年4月4日 下午7:14

大便時間都可以預測？近日有鋼琴導師於社交專頁「樂器‧補習導師Secrets」投稿，指一名家長以子女「需回家大便」為由，更改學琴時間。貼文一出，不少網民大嘆：怪獸家長！

該鋼琴導師指出，一名家長相約他於下午4時半到琴行上堂，正當導師準備出發時，便收到家長的電話，要求提早十五鐘上堂。

改時間事小，但原因卻令導師「𢱑晒頭」。事關該家長表示，該學生中午放學回家後，未有按時大便，推斷「以（學生）平時的習慣，估佢5點半會屙到」。該家長更稱學生「不習慣用街外的廁所」，於是想提早上堂，好讓他能早點回家「解決」。

正當導師無奈趕往琴行之際，又再收到家長通知更改時間，原來他「預測」錯誤︰「我哋可以照4點半上堂喇，因為佢3點半已經屙完屎」。該老師大嘆︰「係咪咁痴（黐）線呀，好意思咁樣改來改去，個學生番（返）學唔屙屎」？

不少網民看過貼文後，形容該名家長為「怪獸家長」：「如果佢可以控制到個小朋友幾點去廁所，其實都幾恐怖」，亦有網民認為不應縱容子女只在家大小便：「將來去旅行，返長工點算」。你又點睇呢？